又減息，供樓又贏

淡軍威左半年又輸返哂

淡友有贏過咩？

香港啲樓已經貴到唔收息都供唔起啦 , 關利息鳩究咩

新聞話會先減四分三厘，月尾有機會減到零。

點都供唔撚起架啦

我供到喎

負利率

你供樓，銀行借錢加津貼你

邊度有講減息？

岩岩出番黎

租租

諗黎諗去都諗唔明 兩公婆唔生小朋友點解會供唔起

你要新樓 700呎就冇得諗
300-400呎 月供12000-14000左右都話供唔起
其實仲有咩生存價值？

個P無郁過

智力有問題？ 會唔會唔夠首期問題大d？

咁經濟差左係咪又贏

貼埋大床

幾多首期先月供12000-14000？

咁姐係要供就人人供得起啦 自己唔識理財 唔學儲錢怪人地？

400萬樓 首置9成P按 月供$14224

其實世上有9成按揭
600萬樓
借9成，30年供
月供先21336

上面講緊12000 你依家又講21000 有無腦

租貴過供喎ching

依家重有400萬咩

車位

條友係咪睇地產鋪有廣告就以為有真盤

係咪18號議息先減 定提早

邊到有一萬蚊呎

供到還供到 首期先係最大問題

你講法係正確既，不過個條件係要計掂數，確保到銀行唔會call loan 先成立
買得400萬樓，最基本家庭起碼月入最少32000，但係都幾搏下；
如果兩公婆加埋月入40000-50000應該無咩問題
銀行call loan 都call marginal case 先啦
其次就算是但一個暫時無野做，都可以捱到下

但如果本來個壓力測試都唔過，比林奠老點上800萬9按既
或者呼吸plan 上車既，唯有祝佢好運了

幾時話又減

據我理解，上面講的月供$12000是買約300呎樓的，而月供2萬幾是買600萬樓。
假設300萬樓，呎價一萬，就大約值300萬樓

我430萬兩成首期月供$14000喎
兩公婆點會供唔起
其實最難係首期啫，打份工好多時都月光族，儲起碼100萬就天荒地老

邊間銀行減？

醬油呢

之前減貼現窗都唔影響供樓息
就係想知今日重有講減P 定係你唔識分啫

市區邊到有一萬蚊呎? 新界都無乜其實

call 乜鳩loan啊...97年都未call啦 準時供樓無啦啦點會搞你....準時供仲要咁on9收番層樓賤賣？我就未聽過啦

想知，我淨係知個169呎都要400萬，不過169呎都夠住，人地都可以住4個人

再唔買下年400萬只可以買到100呎

認真問 P同H按其實點計？
新手學下 見話而家PH差唔唔得幾多

間間--計拆息的話

大把啦 你唔怕舊 有長沙灣旺角深水埗油麻地
唔怕遠 村屋 唔怕細有新樓

我身邊好多兩公婆加埋搵5,6萬都儲到首期上車

100呎劏房盤2萬蚊呎，300萬有交易

獅子、行山、共匪銀行個P係5
其他中小行多數係5.25

但P按，前三者現時都係P-2.5
中小行多數P-2.75
即係大家都2.5厘

拆息今日1.08，一般H按新造H+1.24
CAP返細P-2.5/大P-2.75
即係2.32同2.5，低者為準
即係2.32左右

美國減息，香港個P應該唔會減(早幾年美息近0時，香港大細P都係同現時一樣)
但拆息會跌

如果同一行，H按個CAP位同P按一樣，揀H啦

保險都叫金融啦，大佬
都唔知香港9成新批樓按係用拆息計？

呢D真係絕地大師
一個動盪真係唔可以丟人現眼

誠哥: 有需要先好買

P 唔會減啦，反而我跟H plan
H+ 1.3 上星期開始變相減左息

等緊20/3 hibor跌到落1.01%樓下

真係都市傳說來，連登成日話call loan 又跳樓又盛
其實97咁多人跳樓係因爲瘋狂炒樓，唔係自住樓爆
1個人渣357間樓梗係仆街啦
個陣D人工8000蚊都夠膽高追400萬浪翠園
正正常常供層上車盤，我唔覺得會出事

點都係揀h按

因為h按反正有cap
hibor rate就算升到好高都係供緊P按嘅息
即係供h按=供P按

而好似而家不停減息嘅時勢 hibor rate不停跌
你供h按嘅息就會平過你供P按

四球樓借三球幾一個月先供皮幾，月入五六萬有咩咁絕地？

咁我寧願租樓 買完隨時放唔出

供緊p 按
p-2.75
實際2.25 係咪笨柒左 當時應該揀h

咁點解唔用租樓既錢供樓咁傻
租樓係for 人儲首期或者等短炒入市

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

有cap擇定息做咩？

其實供樓香港大部份人都供得起, 不過大部份人都儲唔到首期.

買樓都要第時放得返出去先有用 唔係真係等收樓 同埋我覺得4球買殘樓 寧願攤分開租新樓

係
你應該揀h plan
因為就算hibor rate太高都會cap.喺P-2.75 即係等於供P按
反而如果hibor rate跌
你就供緊h+1.24 (h低過1.01%就有著數 which is highly possible given the current situation)

銀行有跟到咩

Hibor 都跌到平過p-

咁如果有首期買到依家5 600嗰啲 就緊係買

幾呎？

3百幾

頭3年 供樓係咪減唔減息都唔開我事 每月一定係供果個數？

請問邊區，定早幾年買

9成好難批架

壓測

又唔係減p

暫時未，過幾日就...

不過225都低啦

有需要自住買樓，根本無野驚，反正都要交租，點解要比人賺，就算租平過供，長期睇樓點都會升對沖左供樓既息，只會愈供愈輕鬆，做租租就要長期煩加租搬屋，鼓吹人做租租既一係盲信樓價終有一日跌到沙士價既傻仔，一係買唔起既憤怒提子

你唔代表我。

其實都真係唔會供唔起
兩個人當無咩叻，每人搵2萬一個月，加埋都4萬
打左10年工每人都應該儲到d
到結婚，加加埋埋點都夠供層5百萬內既樓

咁依件事就梗架啦

H按p 封頂 是常識吧

依家開始供三十年，供到2047係咪唔駛供落去？銀行有冇講清楚？係共產幫你供埋落去定收歸國有？

供樓會比貴左?

2047全香港所有樓收歸國有， 除公屋之外， 全港市民人人訓街

公屋又贏了

師兄 你個 cap幾高？

而家有無e支歌仔唱？

如果扣埋高息戶口 我都係借銀行少少錢姐
笨柒完 過多年零 拿拿臨轉按

其實如果4球買二手居屋呢
會唔會好戇鳩

其實淡友真係上到車？身邊好多淡友樓市跌都係唔會上車，唔好計本身根本冇錢嘅人，有好多無論咩價錢都覺得係貴。

本身H按可以點再賺回贈？
要轉銀行?

今朝睇明明係1.08
乜依家又再跌咗

計新造樓按H+1.24
已經低過2.5啦

大把，元屯天好多。
嫌三嫌四唔鍾意個地區嘅咁就冇得講啦。

過嚟元朗睇下，721之後多左好多

買到樓即係比到首期兼過到壓測
簡單講，即係本身比得起一大舊錢而且人工ok
點樣供唔起？

係，不過回贈少左好多
2年前有2.1%
最近差不多到時間
問銀行得1.5%
個息又高左少少
心大心細

想問過左二年大家係咪一定搵第二間銀行轉按？
好似好麻煩咁

個個9成按 按完加按再買樓 咁大孖展玩咩都一樣 小小浪就冚死

上年9月都仲有2.1x%
係呢幾個月先減得禁勁

基本上你信貸紀錄正常，過到壓測，批硬

上年最高位做完轉按, 包埋agent 回贈差唔多回左2.5厘仲送60% mortgage link, 打爆左=免稅供樓, 而且息口又平左, 但下年真係唔知仲有冇呢支歌仔唱

再減落去去到負就銀行比番錢你供樓

其實一球好難儲咩
正正常常出黎做8~10年野都儲到啦

因為連登好少出左黎做10年野既人
多數做2~3年就開始呻儲極都儲唔到首期

咪喺，不如講返2015年個價。

個問題係你租樓，個租金係無return, 俾左就無左
供樓有一半係息都仲有一半係本
你而家keep住租新樓住係好爽皮，到你無工作能力既時候邊到搵錢交租？

都未同你計租樓搬屋啲雜費同工夫

有位高登會員五年前渣住3球cash恥笑嘉湖山莊摸頂$300萬。

五年後今日該會員轉戰連登，依然渣住3球cash唱樓爆(還貼圖做證)，而嘉湖山莊已升至6球

因住比人屌你樓奴
為咗供樓儲成一球咁多

如果兩邊有屋企人要養而佢地又冇樓，兩個夾埋揾4皮其實都要儲好耐先有首期。

都係果句啦....家家戶戶既情況都唔同。

冇得一概而論。

邊個話減呀？都無新聞

雪豹姐
原來你都係業主
應該等到18號減埋息就一定跌穿1.01%
齊齊供平樓

供又供得起 咪個個月儲1-2萬囉 三年都夠啦

唔好咁啦，連登要睇你供樓好辛苦個樣呀，九年前百零萬買層樓唔好係度講啦，呢度個主調係樓好貴，失業就供唔起呀。

睇下hibor rate
唔洗新聞講的

太古城999年wor
新樓有好多去到2065

班廢淡已經搵唔到樓爆理由 唯有吹到2047收樓 租租又贏呀

香港人平均月入一萬八

二手居屋好好多 但前題你要抽中先 抽中前都係租樓住

如果15號開始供 每月15號扣錢
到時個h都係計返15號個h？

當你要結婚 又冇首期 就要租樓 咁又要儲多幾年
如果之後有埋b 距離個首期就更加遠
除非叫啲人30歲先結婚 40歲先生

斷供先會搞你
銀行先至唔要你層樓

供真係唔難唔好鳩up

承你貴言咁

祝你成功上會，不過記住借9成要俾保費

side 9 gas
個個出泥做2-3年野又話樓貴又乜又7
以前個年代都唔係做2-3年野買到樓啦
班小學雞攞泥up

又係都市傳說，

你加按買第二件樓，月入10萬理論上最多俾你用4萬供2層樓
計埋壓測實際最多3萬幾
你個浪要幾大先壓得死人？

講十年前其實得，做一年野可九成半上，但總有一批人話太貴太貴太貴，我楂層樓由一百五十萬到今日六百萬，都有人話貴。唔加按舊按揭得幾十萬，又會有連登仔話你供唔起。

唔好玩啦做一年野買樓, 你攞最極端例子咪得囉

香港低息咗咁耐，銀行點會仲肯再減

入息中位數18k
比埋家用 你估好多人一個月儲到9至10k?
好喇當你10年儲到一球 10年黎樓價升左幾多?

呢個就真既

上面有提
息口有2個，一個P，銀行話事
幾乎全人類都估今次美息減到0，P都唔減
一個H，9成人供樓用H計
H係反映資金供求，唔到銀行唔減
(事實上呢個星期已經跌左0.5厘)

個中位數都有人信？

稅局計稅，要交薪俸稅打工仔(已經唔計老闆、避稅)
人工中位數大概3萬至4萬

只有港島區先襯得起連登仔

得1.8m 打工仔?

果個係我黎架，我睇火燎森同一個政府EO個blog跟住做跟住買。其實yahoo blog年代都有唔少人做左，果陣都有好多人話接火棒，租只夠冚租唔穩陣。

見到個post個個都話冇事我就放心啦學生師奶都講美股連登仔相信龍市正

小朋友97出世未，97年call到爆，08年一萬銀主盤你唔係話08一萬銀主盤都係炒啊？負資產資不抵債係隨時可以call

冇錢供樓點會唔call啊 準時供call你做乜鳩啊 阿豬阿狗都call 就唔止咁少銀主盤啦 懵撚

08年有鬼10000銀主盤

金融海嘯前市場流通的銀主盤約300個，及後經濟轉壞，銀主盤逐步增加，去年底至今年初曾有逾400個。

當時有好多銀主盤係係財仔手上，好多人二按，就算今時今日都係，好多人搵四大長老按左自己嗰層比個仔首期你嗰個數據只係銀行做主的銀主盤，睇下08有幾個壞帳啦

香港樓係首期先難儲姐
供真係唔難

當6m 樓 9按 2.5息 30年
供21337
首期連按保同所有雜費 88萬左右

你儲21337 其實3年半 就有依個數

仲有1.5%回贈幫補吓裝修 儲多半年 就齊頭20萬裝修

加埋都係4年姐其實

你唔嫌遠 又唔好嫌舊
400幾萬
屯天元300幾呎大把選擇啦

打工仔岩岩出嚟做野 月入唔夠高
除非係專科出身/公務員主任位
大部分工種兩皮野都未必有

同埋打工仔頭幾年勁多月光族
好難有人可以儲到$21337/月

所以 如果某一日 你覺得自己供得起某個銀碼
其實 儲個首期 都唔係特別難

兩個中學同學畢業就考海關入境老散，好努力儲左5-6年，之後揀左大西北舊樓上車，最近1-2年都換埋樓，唔好成日諗一步登天，所有過程都係要捱

膠都廢事派比佢

我都係供緊p按，有冇得轉返H

咩係扣埋高息戶口？ching 可以講多啲？

而家去銀行做樓宇按揭
銀行會送一個同供樓利息對等既戶口俾你放錢
假設你供樓 利息係2厘
個戶口就有兩厘利息 每個月生利息
上限幾錢間間銀行唔同

可以
對衝個供樓利息
按到最盡 都唔怕俾多左息

村屋做到9成咩

8-10年睇下樓價升左幾多

真，已經係咁睇緊樓

800萬以下 銀行借9成
1000萬以下 銀行借8成
1000萬以上 銀行借一半

咁都要儲架？人工都會加架wo
就算唔買樓 儲黎移民應急都好呀

靜靜地睇戲啦

97 call爆係果時無壓測呢樣野，好少首期都上得會，d人癲左炒樓
依家玩壓測計到盡既連會都上唔到

你都識講二按，而家好人好姐自住做咩俾人call loan?

我新造按揭H+1.245 / cap P-2.5
H突然咁低我已經每個月供少幾百蚊啦

睇入息中位數已經無意義
美國QE時代開始人工就跑輸通脹同埋資產升值
依家買得私樓既後生仔十個有八個多多少少有啲父幹先上車
剩低既一係人工唔低 或者肯投資賺到啲
或者搵個伴兩個捱住儲錢上車
香港社會價值觀扭曲
日日夜夜就講買到樓係人生贏家
令到個個一畢業出黎就想買到樓

咁撚高樓價唔係覺得班後生會草到首期啊，咪又係家人二按自己嗰層借比佢用下腦啦

請問失業壓測會測？見過失業潮未啊小朋友？試過08成半年都搵唔到工未？

想問下而家做按揭同宣佈減息之後先做按揭
會唔會有唔同？

2個人上
其中一個失業問題不大 仲有12個月還息唔還本

你還到錢 我就唔係好信銀行走黎call你逼你破產一齊死

講真連樓都買唔起學人講移民個班真係得淡笑

如果你未簽銀行DRAW錢,銀行減左都應該可以同佢傾下跟番減
但我估多數都係郁個P,咁你就算之前簽都受惠到

好少有樓既人會完全清晒供唔到樓
點都留番一年半載既供樓錢備用

事發係因為有壓測
所以理論上入到市嘅人比97前更有實力
同埋有幾多人有樓但又冇乜留定半年至一年供樓錢

好多人想一步到位，又市區又要兩房又要新樓缺一不可，然後咁就做左租租好多年，錢又儲唔到，但肯買上車盤再轉樓，已經係呢班租租 租左幾年既時間同錢，舉棋不定或者天真想法係害人不淺，識諗同唔識諗真係差好遠

thx 巴打

以前係
依家未必
依個年代 要問埋屋企人攞錢 all in 既人 都好多下

姓屈？

大把你問下幾多個供緊樓唔係月光族

大把人all in買樓

借9成 爭人一身債30年 仲慘過幫人供樓

唔係

口講ALL IN,唔會十萬八萬都無既
有10萬都夠供多半年啦

唔係X2
個個月有錢剩再放多D入ML戶口收息

1/3 供
1/3 儲
1/3 洗

剩咁多真係好

不如你建議下幾球野，一厘幾息的借貸睇下？升左幾球，加按買債輕鬆賺。

其實唔鍾意咪過幾年賣左佢囉

連登吹水大會fg 50k，睇數據啦

個人理財資訊比較平台MoneySmart早前針對港人消費習慣及理財計劃進行調查，發現香港打工仔有偏向及時行樂式的消費態度，對長遠個人財務健康造成負面影響

金融科技初創企業gini在去年12月訪問500名80後和90後港人，了解其消費習慣，結果發現32%人不了解自己「將錢花在何處」，當中90後受訪者的儲蓄理財觀念更顯薄弱，每4人便有1人是「月光族」，在月底前便將薪金花光，43%人的儲蓄額佔月薪不足一成。

無買過樓嘅人先講得出爭人30年債

有咩關係 ？

儲唔到錢既呢咋人點買樓？

呢個真

依家借二按
銀行會收到田土廳通知

有財仔唔上田土廳
息起碼10厘

會ON99去借，都抵死啦

之前個人口普查
得4成幾業主要供樓
供緊樓既，平均支出唔夠月入2成

你一大班月入處於中位數既話樓貴好難供
但供緊個班話好輕鬆

呢個就係現實

17% here

借9成到供得辛苦係2回事
之前個供樓要求
借6成壓測係+3厘供款少過月入6成
借9成壓測係+3厘供款少過月入55%

借得起9成，供款比率反而會比一般為低

得啦全香港買樓都係all in月光族
死撚硬，得未

好多人唔明
因為供應少

一年新樓成交得1.8萬
二手得4, 5萬
1997年一年係十幾萬宗成交

少成交
入市既唔係「中等收入」人士
係偏高收入家庭
(所以咩中等家庭唔食唔喝20年係無意義)

而呢20年，月入8萬以上家庭增長數係遠高於私樓增長
你負擔唔起
好多人負擔得起

同兒登仔講買樓 晒氣啦
樓都唔知有無去睇過

真
特別係而家9按去到800萬
如果低收入點會過到stress test
根本入得市都係有實力嘅人

同問

嘉湖山莊九千幾蚊呎
400幾呎似返間屋先啦起碼

巴打我同你一樣
個時h plan cap得p-2.65，又係加息周期，所以穩陣D揀左p plan
而家開始減息既話，睇下之後夠鐘轉按有無著數

上個月15號決定左下個月15號還款嘅息率

同事同佢老婆加埋月入8萬，準備9成按買750萬樓，睇唔到會有幾困難，香港大把人無父幹無首期，但高月入

我舊年轉按個cap由P-2.85%變P-2.75%已經覺得高
而家個cap去到成P-2.5%
不過而家係咁減息都係供hibor多
個cap可以行埋一邊

好撚多冇樓嘅都有呢啲on9 logic
好似買完唔撚賣得
唔可以換樓
而家簽30年死約咩

咁同業拆息係計16號一日定一個月既中位數？

4月16日嘅還款會用3月16日當日銀行公會公布嘅1個月HIBOR計算，
匯豐就會返匯豐自己嘅HIBOR

揀H一定有P封頂, 關加息周期咩事, 點會揀P會穩陣左

明白曬
阿叔我供緊2.25% 咁都幾大機會下個月供平小小

因為H既cap高過我P按既息率呀

其實咁講有咩問題
諗住呢兩年買

通常H cap係等如P封頂, 未聽過有唔一致

我見到我對面啲樓已經好多人過嚟睇，講真嗰個香港樓宇呢樣嘢係必需品亦都係非常之稀少，唔好再妄想會變返好似以前咁嘅價格。

個時已經問過，H cap無得再低

有既,我個時個H同P都係差0.1
不過我都係選H,搏會低番D
最多之後先再考慮轉按

當你10年前買樓,個時做緊25年按揭
照計都係會話條債成25年
但個時供5,6千左右
而家10年後睇,重係供緊5,6千
你會唔會覺得供唔起好大壓啦?

冇話大壓力
但你都仲係差緊銀行錢?
同埋供越耐就要俾越多息覺得唔抵

息可以扣稅

如果我唔買樓都係要租樓住
咁我會覺得租樓唔抵,多過買樓要比息唔抵

其實個時應該諗清楚相差0.1%既話係咪會供多好多，如果唔係就應該揀H按
不過算啦，過左去，等下年睇下轉按有無so

唉 是撚但啦
最多咪笨柒2年